# Memo

* サイボーグ・爆弾の移動の起動に 1 ターンかかる
  * 到着するターンは距離＋1ターンになる

## 戦略

* 初速
  * 生産量が相手を下回らないように陣地を拡大
  * 中立の工場はサイボーグの数に注意
* ターンオーバー防止
  * 特に生産可能な工場のターンオーバーは厳禁
    * より生産量の多い工場との交換は可能
  * 近い範囲
* ターンオーバー狙い
  * 生産量の多い工場を狙う
  * 爆弾を使ってもよい
  * オーバーキル気味にやるほうがよい
* 生産量増加
  * ターンオーバーが発生しない範囲で積極的に追加
  * 特に相手の陣地から遠いところで増加させる
* クロージング
  * 生産量、サイボーグが相手より上回って相手の爆弾がなくなったら保守的な戦略に切り替える
* サイボーグは生産量を増やすための資源
  * サイボーグを 10 消費して資源の生産量を 1 増やせる
  * 中立工場を占領して資源の生産量を増やせる
  * 中立工場のサイボーグ数 / 生産量 < 10 なら中立工場を占領したほうが得

* 最初は生産量を増やすことを意識する
  * 生産量増加 or 中立工場占領
    * 生産量増加は即時反映なのでお得
    * 中立工場占領は攻撃のリスクヘッジになる
      * 特に爆弾の影響を少なくできる
  * 全滅しないことも重要
* 爆弾回避
  * 爆弾が到着するターンのサイボーグ数を 0 にする
  * 近くの工場とサイボーグを交換することで影響を少なくする